---
title: Termes et conditions
---

# Termes et conditions

Les termes et conditions contiennent les termes et conditions d'un service / produit offert par un vendeur à un acheteur.

Chaque devis / commande client doit idéalement contenir un ensemble de termes de votre contrat. Les termes et conditions sont généralement inclus pour définir les conditions de service, les conditions d'utilisation de tout service ou même pour limiter les responsabilités du vendeur en cas de préjudice causé à l'acheteur en raison de l'utilisation des biens ou services fournis. Il est généralement judicieux de créer un ou plusieurs modèles de vos conditions générales afin de disposer d'un ensemble standard de conditions.

Termes et conditions est plus communément appelé Conditions Générales de vente.

---

Pour accéder au modèle de **termes et conditions**, accédez à: 

> Accueil > Achats > Paramètres > **Modèle de termes et conditions**
**Ou**
> Accueil > Vente > Paramètres > **Modèle de termes et conditions**

![termes_et_conditions.png](/content/setup/terms-and-conditions/termes_et_conditions.png)

## 1. Comment créer un modèle de conditions générales 

1. Accédez à la liste des modèles de conditions générales, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Termes et conditions**.
2. Ajoutez les termes et conditions.

![cgv_société.png](/content/setup/terms-and-conditions/cgv_société.png)

### 1.1 Sélectionner dans les transactions

Dans les transactions, vous trouverez une section des termes et conditions dans laquelle vous pourrez rechercher et récupérer le champs des conditions générales requis.

![récupérer_info_cgv.png](/content/setup/terms-and-conditions/récupérer_info_cgv.png)

### 1.2 Termes et conditions lors de l'impression

Une fois les conditions générales définies dans une transaction de vente / achat, elles apparaîtront lors de l'impression :

![impression_transaction.png](/content/setup/terms-and-conditions/impression_transaction.png)

### 1.3 Que doivent contenir les conditions générales ?

Voici quelques sujets courants que les conditions générales devraient contenir:

- Validité de l'offre.
- Conditions de paiement (à l'avance, à crédit, avance partielle, etc.).
- Qu'est-ce qui est en sus (ou à la charge du client).
- Avertissement de sécurité / d'utilisation.
- Garantie le cas échéant.
- Politique de retour.
- Conditions d'expédition, le cas échéant.
- Moyens de résoudre les litiges, indemnisation, responsabilité, etc.
- Adresse et contact de votre entreprise.
- Les termes et conditions sont les dispositions générales et spéciales, les dispositions, les exigences, les règles, les spécifications et les normes suivies par une entreprise. Ces spécifications font partie intégrante d'un accord ou d'un contrat que l'entreprise conclut avec ses clients, fournisseurs ou partenaires.

Pour plus d'informations sur les Conditions générales de vente, consultez la rubrique officielle <a href=https://www.service-public.fr/professionnels-entreprises/vosdroits/F33527>ici</a>.








